(日劇都教煮)日本人最熟悉嘅即食拉麵味道 札幌一番味噌

啱啱睇完新一集 尋日食咗乜(きのう何食べた？），內野聖陽趁同居男友西島秀俊返鄉下過新年，喺屋企"偷食"。11點幾偷偷整肥爆消夜即食拉麵，邊食邊慶countdown。

佢整嘅唔係日清唔係出前一丁，係日本人原來最熟悉嘅拉麵味道，sapporo 一番(サッポロ一番)味噌拉麵。 劇中唔會避嫌唔提牌子，仲大大個close up喺包裝，佢同同事談論最愛sapporo一番乜味，壓倒性味噌味贏醬油味。 喺港劇絕對唔會大刺刺講明同埋影埋煮咩牌子嘅食物，如果有都係KFC式植入式廣告，但依套劇係漫改，sapporo一番亦唔係買咗廣告植入，尋晚播完後網上反應仲勁好。

札幌一番味噌原來出咗51年了，味道同埋包裝都好懷舊 ，但就一直係SANYO FOODS.嘅招牌商品。 雖然比安藤百福嘅日清雞麵遲出咗10年，但就係同出前一丁同一年推出，咁多年嚟，味噌味嘅拉麵佢係原祖兼領導，連啲廣告都成為經典。

睇返套劇，原來日本人認真咁煮即食麵時都好講究吓，真係好想跟住煮吓，網上亦有好多youtuber整 札幌一番味噌拉麵嘅教學片，大家有興趣可睇下。

尋晚播出後網上大反應，個個話學煮

香港有冇得買

應該有啦
日式超市
這個牌子喺日本好common

百佳竟然只得鹽同醬油味

李嘉誠都算絕世好男人

呢度呀原由柏実，屎忽鬼，返入黎啦，睇下你幾撚柒
搵埋篇報導比你呀，喂，邊度吊頸呀？話我知我點死撐啦
咪搶完口柒左扮睇唔到先得咖，唔好以為頂撚原咀柒左咁易走得甩
咪潛水啦，屌你老母屎忽鬼，縮左入你老豆屎眼呀？